테스트 셋 성능 비교
아예 아무것도 분리하지 않고 어절단위 모델: 
f1_16420 = 0.8856552826083679

VCP (-이다)만 분리한 어절 모델:
f1_11494 = 0.883905013192612

============================================================================================
맞는 예
NWRW1800000046.42.7.5
현재 중국의 공항은 400여 개다.

[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
현재 O O ['MAG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
중국의 B-LC B-LC ['NNP', 'JKG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
공항은 O O ['NNG', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
400여 B-QT B-QT ['SN', 'XSN', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
개 I-QT I-QT ['NNB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
다 O O ['VCP', 'EF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
. O O ['SF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
현재 O O ['MAG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
중국의 B-LC B-LC ['NNP', 'JKG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
공항은 O O ['NNG', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
400여 B-QT B-QT ['SN', 'XSN', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
개다 I-QT I-QT ['NNB', 'VCP', 'EF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
. O O ['SF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']

-------------------------------------


NWRW1800000044.270.13.3
1위 레알 마드리드에 승점 4가 적은 3위인(QT) 바르셀로나로선 이 경기를 잡으면 단번에 턱밑까지 따라잡게 된다.

[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
1위 B-QT B-QT ['SN', 'NNB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
레알 B-OG B-OG ['NNP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
마드리드에 I-OG I-OG ['NNP', 'JKB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
승점 B-QT O ['NNG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
4가 I-QT B-QT ['SN', 'JKS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
적은 O O ['VA', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
3위인 B-QT B-QT ['SN', 'NNB', 'VCP', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
바르셀로나로선 B-OG B-OG ['NNP', 'JKB', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
이 O O ['MMD', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
경기를 O O ['NNG', 'JKO', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
잡으면 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
단번에 O O ['MAG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
턱밑까지 O O ['NNG', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
따라잡게 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
된다 O O ['VV', 'EF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
. O O ['SF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
1위 B-QT B-QT ['SN', 'NNB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
레알 B-OG B-OG ['NNP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
마드리드에 I-OG I-OG ['NNP', 'JKB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
승점 B-QT O ['NNG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
4가 I-QT B-QT ['SN', 'JKS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
적은 O O ['VA', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
3위 B-QT B-QT ['SN', 'NNB', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
인 O O ['VCP', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
바르셀로나로선 B-OG B-OG ['NNP', 'JKB', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
이 O O ['MMD', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
경기를 O O ['NNG', 'JKO', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
잡으면 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
단번에 O O ['MAG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
턱밑까지 O O ['NNG', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
따라잡게 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
된다 O O ['VV', 'EF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
. O O ['SF', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


-------------------------------------


NWRW1800000029.106.14.3
프랑스계인 BNP파리바는 “새 지도자가 권력 강화를 위해 국내 문제에 전념하겠지만 내부의 권력투쟁이나 외부관계가 악화하면 상황은 달라질 수 있다”고 봤다.

[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
프랑스계인 O B-LC ['NNP', 'XSN', 'VCP', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
BNP파리바는 B-OG B-OG ['SL', 'NNP', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
“ O O ['SP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
새 O O ['MMA', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
지도자가 B-CV B-CV ['NNG', 'JKS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
권력 O O ['NNG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
강화를 O O ['NNG', 'JKO', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
위해 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


[CLS] O O ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
프랑스계인 O B-CV ['NNP', 'XSN', 'VCP', 'ETM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
BNP파리바는 B-OG B-OG ['SL', 'NNP', 'JX', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
“ O O ['SP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
새 O O ['MMA', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
지도자가 B-CV B-CV ['NNG', 'JKS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
권력 O O ['NNG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
강화를 O O ['NNG', 'JKO', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
위해 O O ['VV', 'EC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']

========================================
틀린 예